<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hyunmin Lee</title>
    <link>https://qpzm.github.io/</link>
    <description>Recent content on Hyunmin Lee</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2019 15:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://qpzm.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ruby mysql2 gem 설치 시 libssl 오류</title>
      <link>https://qpzm.github.io/posts/ruby_mysql2/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 15:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://qpzm.github.io/posts/ruby_mysql2/</guid>
      <description>Problem mysql2 gem 설치 과정에서 libssl library가 없다는 오류가 발생했다.
❯❯❯ gem install mysql2 Building native extensions. This could take a while... ERROR: Error installing mysql2: ERROR: Failed to build gem native extension. (생략) ld: library not found for -lssl clang: error: linker command failed with exit code 1 (use -v to see invocation) make: *** [mysql2.bundle] Error 1 make failed, exit code 2  [1] 을 참고해 openssl 을 다시 설치해보도록 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Codepipeline에서 파일 실행 권한 사라지는 문제</title>
      <link>https://qpzm.github.io/posts/190320_aws_codebuild/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://qpzm.github.io/posts/190320_aws_codebuild/</guid>
      <description>문제 발생 Dockerfile에서 ENTRYPOINT 스크립트를 실행하도록 변경했다. 이후 AWS Codebuild만 단독으로 실행하면 정상 작동했는데 Codepipeline으로 Codebuild를 실행하니 permission denied 에러가 발생했다. 참고로 docker run [SERVICE] [COMMAND] 를 실행하면 항상 ENTRYPOINT로 지정된 스크립트가 실행된다.
[Container] 2019/03/20 08:48:36 Running command echo Testing... Testing... [Container] 2019/03/20 08:48:36 Running command docker-compose run -e RAILS_ENV=test \ -e RAILS_MASTER_KEY_TEST=$RAILS_MASTER_KEY_TEST \ app /bin/sh -c &amp;quot;rspec&amp;quot; Creating network &amp;quot;src_default&amp;quot; with the default driver Creating src_db_1 ... ·[1A·[2K Creating src_db_1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://qpzm.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 16:55:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://qpzm.github.io/about/</guid>
      <description> Deliberate jack-of-a-few-trades, master of none.
Education Undergraduate @ Seoul National University, Seoul, Korea (2012.03 - present)  Major in Economics and Computer Science Now taking a gap year in 2019  Experience Research Intern @ Vision &amp;amp; Learning Lab in SNU (July 2018 – Dec 2018)  Participated in data gathering, analysis and demo page for the NLP dataset paper  AudioCaps: Generating Captions for Audios in The Wild Chris Dongjoo Kim, Byeongchang Kim, Hyunmin Lee, and Gunhee Kim NAACL-HLT 2019 (Oral)   Undergraduate Intern @ Computer Architecture &amp;amp; Embedded Systems Lab in SNU (June 2017 – Aug 2017)  Implemented Y86-64, 64-bit X86 simulator  Works HCG, Seoul, Korea (July 2017 - Aug 2018, Feb 2019 - present)  Developing a human resource management tool, Performance Plus Web frontend, Rails api server, AWS deploy automation Ruby on Rails, MySQL, Nginx, Redis, Docker, React  Triamilia (Jan 2019)  Developed a online shopping mall for shampoo, collaborated with JUNO Hair Ruby on Rails, MySQL, Nginx, Docker, React  Community SNULion (Mar 2016 - present)  Studying Django(2019), previously taught Ruby on Rails(2017 - 2018) Rails model relationships seminar  Projects Alggago (Aug 2017)  1st @ LikeLion stone flicking AI Competition  Shashagungun (Dec 2016 -Feb 2017)  Online school notice board Ruby on Rails, sqlite3  ETC Naverpay user dashboard (May 2018, Naver Campus Hackday)  Ruby on Rails, MySQL  Document Analyzer  Static malware detection PDF, OLE, XML documents YARA, Python, Ruby on Rails Cooperated with Softcamp Assignment for 2018 spring, Creative Integrated Design 2, young-gil Shin  JEM (June 2016 - Dec 2016)  Prediction Market Ruby on Rails, sqlite3, Redis  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>